《銃夢：戰鬥天使》Alita:Battle Angel 電影討論區

《銃夢：戰鬥天使》Alita:Battle Angel

導演 :羅拔洛迪格斯
演員 :基斯杜化華茲 , 珍妮花康納莉 , 馬許沙拉艾利 , 羅莎沙拉撒
片長 :2小時2分
級別 :IIA 級
語言 :英語 (中文字幕)
上映 : 5.2.2019 (公映)

IMDB: [url]
[/url]
故事簡介
幾個世紀後的未來世界裡，合成人艾莉達 (Alita) 躺在Iron City廢鐵區中不省人事，幸得心地善良的機械醫師伊度，將她帶回工作室修理。艾莉達醒來時發現記憶全失，對身處世界一無所知，但一切簇新生活令她充滿好奇，到處探索。伊度極力隱藏艾莉達的神秘過去，而她好友曉高卻試圖勾起她失落記憶，兩人更漸生情愫；同時各方惡勢力逐漸叩上門，危及艾莉達至親，從而啟動她潛藏的逆天戰鬥力！為了解破身世之謎，艾莉達獨力踏上征途，對抗這個黑暗腐朽的世界！

準備睇午夜場

好似快美國一個禮拜

希望唔會好似Mortal Engine咁票房扑直
其實點解咁多大製作唔用一二線明星做主角(John Carter,Mortal Engine)
唔驚票房扑直咩

留名

真人樣
定p過
對眼咁大

p過黎

成套野得佢大眼

應該跟返漫畫
睇左2本漫畫真係唔錯

死亡球變左摩動球

唔係話cg黎咩

btw見到christopber waltz都會入場睇

已買飛初一晩睇，留名先

劇情跟漫畫定自己原創?

唔會掛 起碼香港區好過堆港產片先

冇必要整咁大隻眼囉

真人樣 然後P大隻眼 lihkg Facebook 好似有改圖

郭羨妮最似

以為會計妹大電影

留名等評價

布丁博士會唔會出現呢

打算去睇MCL MX4D

而家入場睇

岩岩睇完 正到唔識講

水行俠好睇啲定依套好睇啲？

想知個3d效果如何？
占大導話好過avatar 真定假？

完場出黎
比想像中仲還原
有睇過漫畫會知伏筆係邊
諾亞博士有出黎 出左幾幕
我一開頭都諗緊點解做到傑秀皇但佢冇大戲份
有兩幕見到佢

比幾多分呀巴打
動作場面 3d畫面做得好唔好
節奏快唔快？

本身真係叫motorball, 唔知點解咁翻譯出黎

除左公仔隻眼好大外，大致收貨，幾精采

博士先係銃夢精華所在

我覺得節奏幾好
至於3d唔識評
第一次睇IMAX
我睇多幾套就有得講
動作冇得彈

買唔到午夜場 聽日睇

見到上面既巴打讚多過彈
應該會入場睇4DX

今晩睇2d imax，似乎要睇多次3d imax？

比分我一定係100
等左幾年
中五第一次睇漫畫
一定要出續集

動作有無描述機甲術既背景？

想睇真人版撒雷娒人秘密

占士金馬倫話自己拍動作打鬥麻麻地
加上忙於拍avatar23 所以搵左而家呢個導演
呢個導演由細到大都好鐘意睇港產動作片
所以好識拍打鬥

個背景文戲有交代

睇黎銃夢會成為最成功漫畫改編真人電影

Cyberpunk好撚正

有冇巴打好中意cyberpunk

咁要睇下啦

周破沖拳

伏打

遊擊功律動

等離子刀

大馬士革刀

嗚呀

之前睇攻殻機動隊有陰影，希望今次統夢唔好令人失望多次

Gits唔太差呀..

始終有地方改左
如果係淨係睇呢套戲
唔會叫得出咁多招名

嗰套將素子由日本人變白人嘅設定，同埋將電影同電視版炒埋一碟，自問唔識欣賞

好多野要同現實妥協先發生到

漫畫d內心讀白戰鬥思路好撚正

電影最多用動作表達到已算成功

換左甲之後動作上好似唔太表現到機甲術係點？
不過機甲術嘅靈活之處應該表現得ok

好正 想睇多次 4dx 應該正爆

幾好睇

直情叫唔出啦
打下拳腳交 出下藍火就話機甲術

機甲術其實係咪詠春

未睇過原著，睇到中段恰下恰下差啲恰著，後面嗰排有條友扯鼻鼾
女主角嘅CG 好假，好似卡通版苑瓊丹咁，一拍埋真人度好有違和感
套嘢啲人嘅行動又冇咩邏輯，尤其個男主角
苑瓊丹一開波乜都唔撚識學撚完橙同朱古力後忽然咁撚醒識懷疑人地，有時又戇鳩鳩咁為仔死為仔亡
博士前妻做乜無啦啦洗白咗

佢出藍火個下
真係有興奮到
以為最少會見到周破衝拳

無計。鬼佬口味鐘意丹姐果類。

神作 。依套絕對經典

個女主隻眼真係有必要咁大咩

呢套3d imax效果好好
水行俠3d imax睇到我頭暈

套野真係好正

幾好睇，始終係日本仔漫畫，加返隻大眼先似

冇睇過原著，單單因爲有占士金馬倫掛牌，就毫無抵抗力買飛睇IMAX 3D。

幾好，睇完想搵番《統夢》漫畫，了解多啲個故事以及後續發展。雖然畫面上冇血肉橫飛，但因為冇預期電影走兇殘風，所以幾衝擊。劇情交代上予人感覺要顧及原著改篇，有啲地方節奏怪怪，整體而言淨係欣賞特技已值得入場。

見到香港街招
真係一睇就知個導演好中意港產動作片 啲打鬥好精彩

好正

想知無睇過原著既巴打覺得好唔好睇

睇過原著但係未到fans, 個人覺得幾正，好多位都跟返，以電影黎講好好

好好睇
完全無伏

我覺得有個位唔係幾合理，最後一次回憶佢就跌落街要人地救佢
但其實佢應該夠力自己上返去

同埋應該直接用飛機攻上去 冇理由咁高科技仲要跑上去畀刀分屍

其他位幾好，我覺得係新年最好睇嘅一套

果part只係回憶其中一幕
無話合唔合理

我睇漫畫叫“機動鐵球”,摩動球都改得幾好丫

佢獨立一套戲就差唔多
羅亞出多啲就搶哂陽子鏡架喇

劇情好似去到機動鐵球咋噃
除左大馬士革刀其他應該未識？

套漫畫我睇左廿五年

漫畫黎講，廢鐵城係禁止有飛行物體的

電影改左？

宜家火星篇好拖

未睇過漫畫
應唔應該睇左漫畫先入去睇?影響大唔大

條仔快撚d死就岩

機動球果陣已經識周破沖拳

摩動球個part比得上挑戰者一號賽車個part

any Easter Egg?

最好有續集啦
不過以無尾既戲黎講算拍得好好
諗起之前果套闇黑之心

留意到大廈門牌用港式style

如果今次收得實有續集
之後多唔多人睇就要睇口碑

alita型撚到

邊到有原著睇 漫畫人好似無

3D效果勁正 ！！！！！
唔似得宜家d後製3D

99.99%有續集
要講Alita點去薩林

地底打卡維克果度
正到仆街

雖然輸左

果個唔係3d model黎咩

真心可以既話睇3D
第一次睇3D效果可以咁靚,咁舒服

女主角d動態表情捕捉做得好撚好
難怪占士金馬倫大讚女主角啦

如果票房仆直
續集就...

不過睇完之後
真係搵唔到理由呢套戲會仆

爛番茄指數 暫時只得58%
WTF

我同朋友睇完一致覺得真心好睇
節奏明快冇冷場, 交代位做得好好

可惜...
阿斯蘭睇完呢一part 深感安慰

最重要係無乜累贅位
對白簡而精
最正係動作場面
真係好流暢

下屆奧斯卡 最佳特效 一定係頂頭大熱

上年ready player one
今年銃夢

BTW 今年captain marvel
會唔會變左做上年黑豹咁撚樣

意外咁好評，睇下先

好少地方有3d睇

Fox 同米奇老鼠合併，都唔知會唔會影響佢拍第二集

唔係掛

琴晚睇左，好撚正

都唔明啲人晒錢睇垃圾賀歲片 同大陸喜劇之王
明知伏都要睇

利申 買左imax睇統夢
想問個3d效果點

同問 我都諗緊好唔好再睇多次
真係好撚正

原來北美15號先上
大陸22號

打牌出銃個沖

衝
好似係

講英文

見到個樣都覺得驚

買飛果條友講 統夢
我而家先知金字部

爛番茄指數同水行俠差唔多
証明係佳作

d fd個個都讀筒
搞到我都以為係筒
上網查一查先知一直讀錯

日本仔銃係指火器 無啦啦統咩撚野

我買果陣講沖
佢比返張飛我果時讀桶夢
個潛台詞好似想話比我聽 我讀錯咁
但明明電視賣廣告都係話沖夢 戰鬥天使
好彩當時無比佢嚇到

廣告：沖夢
我諗fox一定有查過個字係咁讀先會請人咁講

有冇彩蛋

no

睇完，女主角好勁，無人夠佢打

黑鬼都要死，有個比人腰斬

醫生個前老婆係咪得返個腦同男

龍珠好睇定fate好睇

可憐的狗狗

屌呀
買飛個時講統夢

無睇原著下入場睇完80-85之作 慣左完場個刻google下有無彩蛋發現無但原來構思係3部曲
另外想問(超含劇透)
1.醫生個女副野用落女角度點解一樣可以當敵人切菜咁切?同之後換返自己真身一樣傷害值?咁即係裝甲術係好似武促片咁體內真氣犀利而非皮甲犀利?唔知有無理解錯
2.女角酒吧攪事自殘順利換返真身同男角係正女角面前被殺係咪跟足原著?因為兩件事都覺牽強太過簡單黎帶過
3.點解單刀佬要殺男角而唔直接搵女角報仇?
4.男角估唔到換成機械身好快趣就收皮又係咪跟原著?好似以前有d戲又係咁既橋段男角變成同主角同種人既收尾???
5.水行俠都一樣似曾相識唔知邊套戲定劇又係仔無心繼承皇位又係隱秘地方得高人指點返去ko奸角

單刀佬想女主角比死更難受

傷害方面 應該係新甲勁D 本身醫生個女副野 就係醫生精心傑作
再者 主角勁在有個強而有力大心臟 同埋機甲術
留意返 其實鐵城既人 好多都係靠裝備同本身性能去打 技術相對無咁強
同埋女主下下都係打弱點 關節 所以先好似切菜咁切

至於單刀佬點解要殺男主唔殺女主
一來 唔夠打
二來 規矩唔可以無理由下自相殘殺

男主個收尾 基本係跟原著

想睇imax版

睇完好想睇返原著

你見過套戲入面有識飛嘅野咩
電影有畫面，唔係咩都要講哂出口

我未睇套戲

岩岩睇完，好正
最鐘意Motor ball 成班友圍女主比人吊打返

睇完
一陣睇漫畫先

漫畫有齊全套係屋企，童年回憶

醫生個老婆其實係咪都係空中城市出世?
佢同nova有咩關係? 點解額頭一樣有粒野?

係
醫生有講同佢老婆都係上面落黎

第一部最正

第二部變左打鬥為主

第三部拖到嘔

但都期待陽子係點進化成殺手

醫生本身額頭都有粒野
不過自己消防左

最正一幕係女主角攞個心出黎，唔知點解有D眼濕濕

1)yes
2)第三集(如有)應該會講，所以唔講得

粒野有咩用

新年印曬D 仆街戲院食嘢紙袋聲嘈撚到仆街

其實個背景係點?
邊個好人邊個壞人?
有幾多個國家/戰略單位?
成套背景係咪 天空城 vs 火星聯盟 ?
幾個國家科技勁d?
"Big Fall" 前技術屬於邊方?

話時話，日本上嘅時候會唔會改返 gunnm 呢？

只係某一種識別。本身無功能

女主係機甲術者，漫畫之後勁撚到仆街

後尾會講返點解會粒野 宜家講會劇透

由33%衝到去鮮

爛蕃茄睇優先場家下真係好多迪迪尼收＄打手
係迪迪尼公司(當然包埋marvel,starwar)出品未上已經吹到話史上最佳
其他電影公司出品戲就負評推低套戲，重有班評論打手製造其他電影公司爛片輿論
目的打殘其他電影公司電影

女主角好正

叧外個男主會唔會復活？

水行俠最尾
i am aquaman

銃夢最尾
battle angel. Alitaaaaaa!!!!

兩套最尾都好撚正

我覺得麻麻
故仔有啲雜亂，太多支線，對原著改編未夠大刀闊斧
又因為太過濃縮劇情，主角心態轉變太急
同埋配樂有啲怪，一場打戲時緊張時放鬆，窒住個氣氛

配樂方面真係普普通通
唔係話好差 但無邊首係好深刻

好少人討論
係咪初一個個都要拜年無睇戲

有d失望 故事疏散 每part講少少就跳走左
如果用avatar去比較 avatar故事會完整好多

太多嘢要交代（原著本身都超多旁白講設定）
好多轉接位唔夠順（尤其是男主角俾人屈，女主角嘅懷疑反應）
但整體尚算可以接受
始終係特技動作片
睇返特技同動作都係滿分
成套戲都好爽快
打得夠狠夠絕（無亂加咩左膠大愛嘢，保持原著硬派殺戮風格）
角色交流簡單直接
無咩拖泥帶水嘅戲
但已經刻畫到角色間嘅感情

岩岩睇完4DX
視覺效果一流
但係故事唔完滿
冇乜點解釋薩林係咩同終極反派有咩目的
同埋比想像中血腥
好多斬手斬腳斬頭鏡頭

嗰個只係生命中既路人甲，同風之谷一樣電影嘅男主都唔係故事嘅男主黎

如果《水行俠》都咁高評價
呢部無理由劣評

因為今次只係講原作開頭
介紹俾觀眾知女主角有咩能力同目標
佢真正身世，同埋空中都市嘅秘密
要第二、三集先有（傳聞會拍三部曲）

唔多唔少 因為占大個名 過份期待

睇完電影有啲感概
如果十幾年前拍應該會好勁
可惜今時今日先拍
原著好多當年好正嘅科幻概念
近十幾年都俾荷里活科幻片玩到爛
到今時今日睇已經無咩衝擊
有種生不逢時嘅感覺

依加Fox都係迪士尼既一部分
負評佢托咩

唔會

第一條 trailer 時重大啲 𠵱家版本已經收細咗 自然返啲

Aquaman同alita差唔多

我覺得個故仔好清楚喎
所有支線 都係去描寫返女主角既改變

個人黎講 呢套戲最成功既地方
就係跟原著 補細節

咁多年黎 荷里活改編左咁多套作品
唔少都係失敗
原因在於佢地自以為是咁去改編
根本正正經經咁拍
補返少少細節 就已經可以好正

的確係
個個年代黎講呢套既世界觀應該係好新穎
但而家太多同類型既電影
但套戲整體都係好睇既
除左愛情線唔係咁好睇之外
動作場面非常非常好
節奏 特技 3d畫面 故事 都唔差
配角又好睇

愛情線唔好睇
我覺得有好大因素係條仔個樣
唔係話醜
但太路人樣
死咗觀眾都唔覺得特別可惜

係 條仔好大影響
換另一個演應該令成件事唔同哂

而且演得都唔好
感受唔到佢好想去空中城市嘅熱情

啱啱睇完套戲嘅背景設定
知道薩林入面嘅人全部都係遠程遙控
所謂嘅身體只係空殼
大腦放喺另外一個地方
咁係咪即係女主角個義父都係遠程遙控
大腦仲喺薩林？

because I love you

問一問 會否有續集？

導演講明有 不過都要睇票房

如果齋講故事嘅完整度
Mortal Engine仲完整過佢
依套如果冇睇過原著好多位都會唔明

去緊

利申：勿相認

喺筲箕灣間戲院仔睇
$75睇3D抵到爛

未睇過漫畫，不過唔算難明
節奏明快無拖戲
3D好高質
希望有續集

始終老一輩既人唔會睇依套

後生既都少
套野宣傳唔多
而且係日漫改篇
好多人唔會留意套野
唯有靠觀眾口碑

L Cinema?

呢間開業初期我都去過 因為3D真係好撚平
不過D位唔太得 無高低差
前面坐個高佬
真係乜撚都唔駛睇

好正 特技畫面超靚 準備睇第二次

好正呀

今朝睇早場10:50 imax 3D , 都係100蚊
好抵睇，畫面靚打鬥乾淨利落

我同你同場喎，都係今朝睇

巴打，請問係邊個app 睇呢個表？

睇完4dx 正正常常 好掛住女主角個樣想睇多次

2D 睇完，過幾日再睇多次3D先

幾好睇，等下集

好似見到baby driver 嗰賊婆同回刀鏢隊長客串做生化人？

揮刀斬眼淚

我H15

好睇

火星科技咁勁咁都輸，300年前既科技屌打晒地下d機械

好好睇

邊間

遲d 2刷3d

我聽日都睇4D mcl

套野真係好好睇 打得又激 同RPO有得揮個人覺得

睇完講聲好唔好睇

有無人覺得個黑鬼好似張繼聰

想睇IMAX版,套戲值唔值

最尾Nova個樣成個Edward Norton 咁，但應該唔係

視覺效果動作場面一流
劇情方面可以接受
不過冇睇過原著睇完套戲應該好多疑問
例如薩林到底係咩，大反派目的係咩
利申睇左4DX版，冇睇過原著

同埋套戲好多血腥鏡頭
斬手斬腳斬頭腰斬之類
唔好帶小朋友睇

中間玩玩吓波去救條仔幾好ＦＥＥＬ

係EDWARD黎

但如果以漫畫改篇黎講
依套真係可以係神作
通常日本漫畫俾日本人拍戲就係一貫長篇大論講道理，拖到最尾不如俾個電影special ending超膠，你睇下death note , 巨人真係得個形但唔好睇

但如果俾班鬼佬拍架漫畫直頭攞唔到神韻，直頭係破壞個漫畫
你睇下netflix death note, dragon ball z evolution同gits

依套係難得地有荷里活式電影既節奏，都忠於原著咁盡量交代到漫畫劇情。無錯有d位真係未交代得哂，或者jam埋一舊令人睇唔明劇情發展。但都無大傷到劇情推進

特技同CG真心正，真係可以一睇再睇

原來無認錯 fapfapfap
快啲出下集

套戲最正既SCENE就係女主MOTORBALL追逐戰 同埋酒吧個SCENE
特別係MOTORBALL開波前知道其他選手都想殺佢, 個feel勁正

係，唔怕死，但係怕條仔死

認同
特別對我嚟講
荷里活近年咁多左膠大愛電影
殺個壞人都要就住就住
又手下留情又講道理又剩
睇到好唔爽快
今次「擋我者死」嘅風格好正
以日漫改編電影嚟講
可以力爭頭一二名

因為個主角係女性

一開始博士汁到女主明明播緊好史詩式交響樂，跟住突然轉畫面好怪

剛睇完2d
覺得好正 會2刷 但諗緊4dx定imax 3D

好撚值

呢樣真
無諗過套野會拍到將人一分為二
好撚正
有無人覺得alita比古維卡打到得返一隻手
單手用力彈上去打眼個到好撚正

係幾正，而家諗番斬件都斬唔中佢個心都算係咁，仲有想睇多啲表情

一定超值！！！

imax3d 唔洗諗！！！

3D好撚正！！
3D好撚正！！
3D好撚正！！

真心好撚正 呢套真係值得得3D

樓上有巴打講咗

睇完greenbook 再睇呢套
以為victor 會彈琴

好 睇下午

無睇過漫畫
諗緊睇imax 3d 定 4D 好

imax3d一定係首選

打鬥好爽好到肉

要睇moonlight 做黑幫大佬
再睇GreenBook 紳士鋼琴家
會有驚喜 演技唔錯

荷里活近期d電影打鬥進步左好多
睇返以前xmen正傳123 舊個d英雄片d打鬥好撚肉酸

3d 唔洗諗

好睇過海鮮俠

劇情好過水行俠
但講運鏡 配樂 愛情線水行俠好d
打鬥就大家差唔多 唔同類型
但兩套都好好睇

呢個造型最正

無睇原著

連個心都可以拎出唻俾男主
我以為當男主跌落去時
Anita 會揀跳埋落去一齊面對死亡

女主知道男主做過既衰野後多多少少都扣左分

3D真係冇得輸

咁你要睇下依個

其實4dx有咩分別

博士前妻臨尾俾Vector拆剩個腦+心臟(另一樣唔記得係乜), 若有下集唔知會以咩型態現身

眼

4dx=震凳噴水噴氣+imax3d

4dx唔係imax
個mon好細

漫畫睇左少少唔覺有咩特別
咁多人話好睇

買飛講"充"夢
個職員死都要同我講"筒"夢

我經常睇4dx
震凳噴水噴氣噴味噴煙吹風閃光
bubble太少戲用我當冇

CinemaCity個新場去過幾次
有埋熱風同噴雪, 啲味多啲
可惜個場真係太細

有冇人記得戲入面介紹motorball最強玩家個陣叫咩名
同埋係邊個人？

我叫開"寵"夢

你真係覺得佢真人個樣對眼係咁呢下佩服

睇完覺得幾正

未睇過imax3D
以為4dx包埋

imax 3d 唔洗諗

買買買

戰士

boss 要佢個心 點可以整爛

[/member]尋晚睇完
7:45 荃灣百老匯場有無人相認
話說我尋晚睇嘅時候我前面條細佬仔拎住部電話影 仲要係華為 偷拍狗死全家 個人覺得最後伏筆好重 [/member]

睇完一場即刻買下場飛接住睇多次

Alita 咁好睇點解咁低分?

畀你哋講到想去睇imax 3d
但係imax有冇夾片式3d眼鏡

原著係拎個心出來同機動皇帝輸賭

仲有對手

打鬥場面好好
不過感情線就有d牽強

兩條友噓慢動作係到扮慢鏡？

4dx貴過mx4d
但個人覺得mx4d正d
但而家大片一定係睇imax3d
大螢幕先係最重要

其實帝皇係咪好撚勁？

我未睇過imax
想問吓UA有無賣夾片式定係一定要戴兩副

反而係覺得男主無啦啦9衝上去薩林 之後死左好奇怪
打鬥場面好正 尤其係起酒吧 之後女主換左身體就屈機左

以第一輯來計，女主角心目中最強的人就係佢

原著係一個憧憬天空既少年
男主阿哥想整熱氣球飛上去睇空城
但比阿嫂報串死咗
男主就想完成阿哥遺願
電影就改到好似為咗唔比人追殺先走上去

但係有女主起到洗咩驚俾人追殺
整好副新body唔夠10分鐘就死左

男主係咪會出返？以漫畫定律 未見死屍都唔係真死

假架啲奶！

漫畫冇男主 只有alita 所以應該唔會出番黎

睇左4DX
Motorall果段正到痴線
好似玩機動遊戲咁

我叫開'鎗'夢
因為日文'拳銃'(讀ken ju)係解手鎗

btw火星聯有啲咁勁嘅科技又會輸嘅

不過整體嚟講真係正爆

最初都唔鐘意佢勁大眼(我明係特登令佢冇咁似真人), 但睇睇吓又唔再介意，仲覺得好有特色

全部錯晒
係第三聲

電台promo講"充"夢

以漫畫改篇個標準係ok, 但係套野係賣住金馬倫個朵黎宣傳，咁就fail 啦

利申：金馬倫+漫畫fans

已睇 原著來講
改得算係咁
第一集就濃縮左太多劇情入去
算係生不逢時
打鬥救返唔少缺點
個諾亞博士設定得太一般反派
但一定係原著漫畫改得最好仲要上到何里活既一套

同John wick 嘅共通點：殺人隻狗都係無好下場

兩部戲都係遇神殺神，廢話少講
咩左膠不殺，壞人都有可憐之處，用愛感化敵人呢類撚屌嘢
全部都沖落屎坑
總之人不犯我，我不犯人
人若犯我，我就要殺到佢仆街冚家剷
超爽

前妻點？

被Vector拆剩腦袋連眼, 雙手, 心臟
但有生命

再打就唔幫你班撚樣免費維修！

查實火星聯是咪URM(united republic of mars)?
個個都讀到好似'urn'咁

呢個鬼佬review 應該一睇
我無睇原著漫畫/OVA 純第一次入場睇電影
佢既觀後感 我幾認同

浪費左個body 好淫係床果幕

呢個都幾好

有份做大黃蜂個黑人青年係戲中比人腰斬

聽日年初三赤口二刷
年初一睇3D 聽日睇2D

斬完好似冇血出

斬個下無咩
係地下就有流血

自膠 睇錯以為講銃夢

睇完
睇緊無雙?

女主角＝火星超級士兵
但300年前打仗輸左，得返佢，佢之後點可以單人匹馬end game

怪唔得咁熟口面

鋼練第一 依套同進撃可以爭第二

無雙好正路喎 佢個心既科技係失傳左既強大科技 而且識格鬥術
戲入面其他人都只係純粹靠裝備 我覺得裝備一向都唔係致勝關鍵

買

睇過漫畫不過冇睇晒
雖然電影交代劇情太急
人物心路歷程轉得太快
但其實漫畫本身劇情都交代得麻麻哋
東一忽西一忽斷斷續續咁
電影雖急但起碼主線清晰
有啲原創位亦做得不錯
電影仲有一點好過漫畫
就係果啲樣衰衰的壞人配角
喺電影分得清楚邊個打邊個
漫畫反而個個差唔多分唔到
以鬼佬改篇日漫嚟講
算交到貨冇搞衰原著
個人甚至鍾意電影多啲
算啦呢齣嘢只有鬼佬先拍到
日本仔可死心

到時一定買藍光支持

佢集所有野於一身喎，地球既電腦，木星既能源

好撚正，正過咩廉政風雲好多，我撐港產片都咁講

點解沙雷姆會有腦

日本仔既cg質素根本拍唔到
好想搵d大導演拍巨人真人版

但佢本身唔係火星既量產兵 （狂戰士）咩？
成隊軍隊300年前打都己經輸左

架仔電影版一定懶有訊息咁鳩講文戲
講到餸都凍哂都未打

佢唔係狂戰士，係識機甲術嘅恐怖分子，殺左好多人俾人判掉入大氣層死刑，所以先會喺廢鐵城

架仔d動作戲
睇蒙面超人就知
完全無進步過

哦。。。咁期待佢之後既故事
第一集引渡觀眾以為佢係士兵

日本CG唔會拍唔到既，不個日本拍既話全部鳩嗡多過打，每打一招之後都要面部close up講一大論野囉

高達就係咁既Style
打緊果陣噏一大輪野

日本拍只會變劣質cosplay+口水多過茶
日本國寶級漫畫如亞基拉、高達、eva
以日本而家cg技術一定拍唔到
但又死都唔會喪權辱國畀鬼佬拍
銃夢咪算好命囉
本身漫畫唔算一流
而家有占士金馬倫加持
又返生

佢日劇都拍唔好啦，咩片種都係不斷鳩噏多過做

荷里活依家係咪拍緊阿基拉？

爬曬文,竟然冇人講前妻喺床果段戲,套內衣好靚好性感

漫畫就係比人判掉落大氣層燃燒刑
電影版改左呢一part
睇劇情就似只係一個火星兵攻打天空都市

2D 同3D 分別大唔大
原來mcl MX4D 有分2D 3D
仲以為得3D

其實係咪佢黎
冇記錯vector冇好肯定咁講係前妻

imax3d>mx4d>3d>2d

50歲依然咁索

電影有一幕咪韋達show左個櫃裝住d內臟
咪係個女人比人斬左件
唔好提沙雷姆同腦呢樣野
電影未講到 亦同佢要運上去既野冇衝突

唔通冇咗呢個設定，但沙雷姆秘密都算係故事核心之一

睇到扯左

女主角俾人打到瞓低
慢慢企起身
然後講咩愛呀未來呀一大堆口水
跟住敵人駁嘴話生化人無資格講愛之類
女主角再回嘴話生化人都有靈魂
愛係不限生化人定人類之類
最後懶熱血咁話一定唔可以輸
擺Pose再反擊
呢度可以拖五六分鐘

漫畫版要露點架

電影見佢幾次係月球上面開party

無咩咁喪權辱國
日本人咁崇洋
俾鬼佬睇中改編作品
開心都嚟唔切
高達鬼佬真人版嚮2000年已經拍過
只係質素極差
高達迷視為笑柄
亞基拉同Eva都有鬼佬公司買咗版權
只係遲遲都未正式開拍

有無圖先

用隻狗啲血劃兩劃喺塊面嗰下真係型到痴線

當堂笑左, 原來成村人都係靠博士維修

講崇洋既日本真係算亞洲第一

alita型過好多super hero

喪權辱國
你估個個國家好似支那佬咁咩

屌 終於得閒睇
好想睇續集 個世界觀太大

支那人都超崇洋
愛國只係得把口豬噏

不得不承認 鬼佬拍 cyberpunk 係首屈一指

呢段lo改左

呢套啲宣傳都係話版權買左幾10年
一路都未拍

我諗佢啲批評都好難defend：
1)未做好一就已經諗住做二三
2)成部戲都係舖緊路，而佢唔完整/唔夠完整
3)故事線太多，而冇集中講一個故事
其中一個例子就係打緊motorball時走去救人
4)人物唔夠深入，最明顯係前妻，係故事係突然彈出黎救hugo
佢係最難明佢點諗個個
其他地方例如係alita點解會咁快為hugo出生入死
5)成個故事冇好明顯咁resolve 一個conflict

其實咁多個批評都係指向個plot 太多野
而我覺得都好難再減
除左呢套戲 仲要兼顧埋原著
減太多而同原著差太遠直情會得罪睇原著嘅人添
而結果上黎講 個平衡點已經好好
所以先咁多人話佢係一個成功嘅改編

如果漫畫係叫做三個故事一個接一個講
(作為賞金獵人/戀人/motorball player)
而電影就係三個故事同時進行
然後係差唔多同時完
咁改我理解嘅 唔係咁呢套戲可能要再長啲先包曬三個故事

如果睇漫畫
alita嘅內在衝突係明顯好多
例如佢好擔心自己作為改造人 同唔到一個普通人戀愛 eg大力少少就扯甩佢隻手
但係佢跌入愛河都係好突然
我諗有部分批評係可以放埋去原著到嘅

我諗緊會唔會係佢口講前妻比人斬左件
而show左第二啲人嘅件出黎
所以先想有冇講明真係前妻 從而rule out 呢個可能

OFFTOPIC 漫畫人得LO 邊度可以搵到原版

高達好似同荷里活合作出戲
希望有番銃夢水準

佢錯定你錯？

google page1就有
呢2日先睇完

FOUND
惡補先

職員錯

我就覺得reviewer 既批評係導演為保原著既取捨之下既產物

拍一時諗住二三同鋪路，你諗下3期漫畫谷哂兩個鐘講得哂所有角色既去向同產生化學反應係接近無可能。導演唯有左cut右cut去就番個大劇情。交代唔哂/唔完整就覺得係軟性tum你去睇下集。例子就好似matrix咁，咩係zion, 咩code etc未交代到就完。但matrix係搞掂左agent smith滿足到觀眾。銃夢就係攞把刀指住大佬都完戲就完令人不滿

hugo感情線算ok, 如果好似漫畫咁無啦啦有好感再帶上戲院就

前妻0個度真係處理得差

conflict 0個度其實唔係諗住resolve, 係諗住帶出，引人去睇二，三集

有冇人覺得男主死得好唔合理? 鐵城咁多生化人，羅薩一定會喺鐵纜做定防範措施啦，男主點計仲要咁無謀衝出去？

無續集啦
唔連戲

狂戰士身體係艾德搵

男主角無鬼用 救兩次都死

有冇講佢未係生化人之前係咩人

宜家連載緊

你呢個應該係漫畫版 戲入面醫生已經講明佢係狂戰士

導演講到明會有續集

咁快鐘意左hugo可能係因為佢係博士以外第一個接觸而又會關心佢既陌生人 咁就會好快衍生左依賴性 其實連係咪真係叫做愛都未必知 只係知好想同佢一齊好想見到佢

覺得幾好，動作流暢，係故事描寫上因時間所限推進得太急，3D唔知睇左啲咩

我覺得唔合理嘅位係對hugo嘅描述唔夠
佢無謀背後係絕望感
佢本身好想上去薩雷姆
(呢到漫畫交代多好多 而呢到好重要)
所以先好努力賺嗰一百萬
不惜一切犯法
最後發現佢做咁多野
完來都係謊言
佢唔會因為個一百萬而上到去
仲要搞到自己被通輯 變成合成人
(漫畫唔多唔少有反映佢對呢個身體感到抗拒)
漫畫到佢爬上去之前 有一個動作
就係好似幣少咁將佢賺嘅一百萬分左佢
爬上去係喺佢絕望之最後個支稻草
如果佢絕望感再強啲
應該會好好多

喺爬上去嘅時候hugo係冇諗起過alita
似乎套戲唔係好比到點解係alita同salem 兩者之間佢有咁嘅選擇
所以前面有巴打都會覺得hugo 個角式好矛盾

其實呢套係用返當年OVA做骨幹

因為佢覺得自己反正都被人通緝要逃亡 佢本身又唔係好打 咪搏一搏

所以係好難defend
個critics同呢套戲對一套戲應該有啲咩嘅睇法唔同
如果一定要跟critics個套
咁好自然呢套戲係一定死梗
而你唔跟呢套 你完全唔洗defend
我自己係會覺得呢個唔係問題

I do not stand by in the presence of evil

實有啦 唔係最後影nova做乜

睇漫畫個時
個男仔知道真相個下真係勁震撼
戲入面做唔返係有失望

我就唔會跟依套睇法睇alita
因為見套戲就上咪極速睇第一部
之後已經用左漫畫還原既心態去睇
諗住還原到2-3成就收貨，點知覺得有6-7成就真係拍爛手掌

樓上竟然有人po SJU review

我淨係想講條仔真係廢撚到on9
成個fuck boy格，唔明Alita愛佢愛到要生要死做乜
最後死左我睇到yeah出黎

一睇就認得佢對淫賤眼

人面瘤

因為男角個背景響漫畫係刻劃得好深刻
所以知真相先會咁強烈

戲係我覺得男角似係個引子俾alita知咩叫愛，所以唔使交代咁多啩
所以作用不

漫畫都好似係女主角自己對佢有意，條仔對佢冇意思，可能係女主角訓咗百幾二百年，見到靚仔咪鍾意囉

今日睇左 幾正 冇睇過原作所以冇對比冇傷害

Mahershala Ali

佢仲要好大聲咁講好似懶係學識淵博咁

今日睇完3D mix 4D，結論：唔太需要睇4D 但3D效果唔錯

其實來來去去都係烈酒嘅香味

其實我唔明前妻結局係點 係算死左定真係比人送上去？

有冇巴打想要星期五19:50 IMAX 3d UA Cine Moko飛，中間位黎

原價190，而家賣110

我買左但原來果日唔得閒

利申未睇

但如果佢可以拍到好多集
講到人面腫嗰啲我都唔知點算 咁核突

可以睇到last order ZOTT嗰啲我就好開心架啦

咪被人拆件再送上去囉，但個腦同心臟就用生命維持系統之類嘅野保存

我記得Vector開櫃後對眼有郁動, 所以大膽假設前妻未死, 下集會以另一型態出場

應該未死既，alita 得番個腦都run 到，前妻眼，手，腦都keep 響個容器ok 既，除非好似漫畫咁有d 容器係以裝飾咁保存

變合成人個下幾驚佢今集唔死
廢到咁又呃西屌
下集唔想見到佢

前妻俾黑鬼屌完個度勁撚正

成套戲都幾好睇，刺激。

但係個結局帶得唔係幾好 明知個boss係上面個城，仲要繼續留係個城到，不如將個結尾帶到同埋醫生或者自己出走，去搵下自己身世既野仲好

的確
老老實實，我好均真既，我就咁畀分
題材︰9/10 (唔係100%首創 都叫做別樹一格 世界觀吸引)
畫面︰10/10 (top-tier 荷里活科技/打鬥/音樂，無話可說)
故仔︰3/10 (作文結構/收結唔好老師都吸個豬仔印啦 Sorry真係要得罪)
整體︰B/B-

以事論事 無論千好萬好 故仔真係敗筆
你唔係日本仔垃圾fans向小圈子電影，講究咩100%"完美還原"就算
你係荷里活電影 係要唔同背景既觀眾入來 都可以enjoy到你
唔可以用"當每個觀眾係comic fans"呢D論調做擋箭牌

以一齣電影來講
故事唔完整，最後用把刀指住個天就算，咁收結真係唔得
其實呢個問題，其實真係無得兜
就算話佢起碼清楚講完一個小章節小故事，又唔太算係，有D unclear
搞到人物刻劃1999 角色背景交代不清
搞到觀眾完場 都要上去睇WIKI 睇youtube review補課 咁就無癮
格離位完場時 都爆左句︰吓完喇？

一係你就拉長電影多30分鐘 刻劃清楚D人物 佢咩身世 做乜事彪出來
一係你明知要續集先夠做 就學Marvel D衰野
最後出一句︰"ALITA WILL RETURN~~"
正式同觀眾講有下集補完 咁大家調整左個expectation 條氣都順D 無咁兀突

Avengers: Infinity War世界死一半人
英雄衰無可衰 情況處於最低位 電影突然完結
佢都出句Thanos will return，令大家都知"欲知後事如何 請看下回分解"
Alita如果要中間斷開做個收結 欠就係欠缺呢樣野

打算聽日去睇
呢套值唔值得睇imax版？

最尾個樣野唔太認同
我無睇過漫畫
但覺得佢咁樣做結尾都唔差
起馬令我知主角會一路打上去
會有下一集既意思

值
近期水行俠 ready player one同銃夢最值

你攞avengers黎比就唔公平啦
marvel搞左10年，咩英雄片都整個小tail位話俾觀眾聽"班英雄會組隊既" , "thanos會黎既" 咁去完成每一套完整既英雄片

拍成10年，個個觀眾都expect thanos咁勁抽點會一集講得哂，去到avengers 4故仔完得突然某程度上都會預左，所以咪無人屌

alita第一集就整d咁既野無錯係趕客，但好老實講，2個鐘好好處理到漫畫故事係接近無可能。 真係有太多失敗作為左濃縮拍戲既故仔搞到無漫畫/小說精神真係一pat屎，太多example真心講唔哂

唔想一pat屎就唯有拖長黎拍，但肯定多30分鐘都交代唔哂，淨係男角背景+前妻肯定30分鐘跟漫畫都未講哂 。我入場就擺明預左漫畫改篇係shit既咁去睇就估唔到個plot真係算處理得好架喇

其實套戲已經唔算難明
點解咁多人話唔睇漫畫就會唔明
同埋話好多支線好亂
想問下邊度多支線

頭、中都好認同你，故事真係差d.
但我覺得最後講明return會仲衰

因為過黑鬼想留低副body自己用

你攞avengers黎比就唔公平啦
<== 你或者岩，我咁比較可能唔太公平既，我承認

入場就擺明預左漫畫改篇係shit既咁去睇
<== 咁就到我唔認同喇 ，無理由因為佢係長編漫畫改編，比較難拍，我地主動調低standard嘛，觀眾唔會理你咁多既，故仔一樣應該係完整嘛

第幾本 page幾？
搵唔到⋯

套野好似攻殼特工隊，其實呢類係咪cyberpunk?
Cyberpunk 本身點解？

其實同動漫畫版己經差唔多一樣咁拍返出黎

上面條link 16:20

真係唔識欣賞 劇情老土 感情線又唔到位 男主就咁就死撚左
女主老母話變就變
講到女主幾勁幾勁 都係要跟條垃圾rule打上去
仲要最後求其結尾
呢套野都叫超班？

劇情係普普通通
最差就係男主角感情線
觀眾感受唔到佢既動機
但套野最大賣點係場景設計精美細緻
世界觀吸引
動作場面一流 節奏快 少悶場

完全同意
如果講故事垃圾，水行俠仲垃圾啦，咪又係咁多人鐘意 Alita啲打鬥同世界觀太正

呢個係咪bug嚟?
艾德老婆都係薩雷人。

咁大家應該知冇可能有開箱果個畫面架。

故事性銃夢已經好過水行俠好多
溫子仁同robert導演都一樣好清楚觀眾要咩
係劇本普普通通情況下唯有係畫面 動作 節奏下功夫
如果銃夢拍到好似watchmen個類咁
好睇係好睇 但大部份觀眾都唔會識欣賞

套野男人既浪漫黎

所以醫生老婆冇可能有最後果個晝面。

成年薩雷姆人冇“果樣野”架。

但係開箱又見倒“果樣野”。

bug?

粒野係成年後進行某個儀式就會有。

唔知係咪片太長，被cut,好明顯音樂起左少少就斷左。

透劇：估下集預告，估錯勿怪

前半段Vs 鐵球皇帝
後半段Vs 今集被斬面,用狂戰士身體向女主角復仇
教授繼續路人甲

第三集
Vs 教授兒子+首領電大人
Vs 大量女主角自己的複製人
上天空城破壞+決戰教授

咁博士係上面落黎係咪都無個樣野？

希望票房收得啦，想睇續集

我都奇怪緊。

bug?

原著開箱果個係個閒人，唔通編劇改篇果陣未睇後面。

但係又有火星戰記……

特技cg動作 畫功細緻都唔係叫超班？

好肯定開箱前話係雪穎。

究竟會有幾多人讀啱個戲名

冇講過

應該係火星聯既人都係大眼 見女主同族人由吊臂上去薩林個part 佢leader都係大眼

其實應該話根本冇機會俾男主上倒運輸纜添。

如果冇咗沙雷姆秘密成個意境同漫畫真係爭太遠

有講過，

開箱果陣，黑人話:要上薩林，就要好似雪穎咁拆件，因為博士好鍾意研究呢類人嘅腦。

話要聰明人既腦嘛

其實係咪 生化人=人腦+機械身體, 天空國人 = 機械腦+人身體?

前妻本身唔係天空國出世咩?
點解好似講到佢未去過天空國咁?

係。
廢鐵城班人有腦冇身。
薩雷姆人就變晒……
晶片腦

漫畫有無講火星點解要打地球? 火星班人原本係地球人? 科技差咁遠?

我都想知
究竟有咩人種?
地球係邊?

好撚好睇啊屌

某程度變形金鋼都算「特技cg動，畫功細緻」
咁佢算唔算超班？

有火星，金星，木星。木星人已經變晒電腦機箱咁一個個長方形。地球ladder都仲係聯邦既首領，火星游擊隊就係要破壞ladder

睇完好想睇多次 但係有冇人講下IMAX3D / 4DX etc 有咩分別？

利申： 睇完2D 覺得應該睇多次 但係又唔知睇咩ver最正

可唔可以講下佢地咩關係, 點分裂出黎?
地球人去左邊?
Ladder 係咩?
Nova 博士係好人定壞人?
最邪惡係邊個組織?
女主角既火星聯盟係咪好人?
邊個地方/國家/組織最高技術?

自己睇Last Order啦

都係地球出黎，核子冬天之後就送D人上太空，各星球因環境已經變成左唔同形態既人。地球人形態就係ladder。
Nova 者係諾亞？複製左幾個的，有正有邪
火星聯盟係和平解放火星
應該木星最高，同地球中央電腦一樣。軌道城市無限能源（之後比女主既體內既地球中央電腦黑入經蟲洞直接個人使用）

睇完都唔知睇咗乜，入到去見到又係反烏托邦已經有啲反感，又嚟啲溼9比賽爭冠軍
角色情感發展好怪，啲劇情勁散，好多野都唔知講嚟做乜
結果連身世交代唔清

imax3d唔洗諗
大mon
4dx只係普通3d加動感

我覺得似係薩林想要提升科技，所以不斷係上面選人，冇用既就扔落下面生活。
再搵d聰明既人研究，同對火星既技術一無所知，所以好有興趣。

粒嘢代表你做過晶片腦(將腦換成晶片)手術；成為咗正式薩雷姆人

可能每幾年搵冠軍就係搵D強者上去改造

睇完戲，應該由漫畫邊到開始睇？

感覺呢套戲如果收得，應該會拍個前傳先 ，之後先拍續集。

記得咀炮到一半要開始播懶熱血嘅bgm，
話比人知要開始反撃，
最後一撃要鳩嗌住咁衝埋去

hugo 漫畫死果幕好深刻，
果種絕望同明知要死都爬上去果種崩潰感，
我覺得電影舖排描述可以再好啲，
睇完有少少失望

軌道城市咩黎？
薩林科技原來唔勁？
地球中央電腦係乜嘢？
廢鐵鎮係咪地球裏面？

世界觀

原來大家都咁明白日本戲嘅問題
最佳例子就係最近套哥斯拉，全'講'第一

睇咗2d 建議未睇嘅巴打可以去睇下3d

套戲整體都幾好 就算純對白無打鬥都唔悶 無睇過漫畫都唔係問題

無睇過漫畫表示好撚悶

都唔知乜野年代
仲有人覺得只要畫面特技好就已經超班
呢d野觀眾一早睇到審美疲勞啦

Emma Stone 算唔算最大眼既演員?

巴打去邊個場？
有100元imax睇？
好抵喎

希望北美票房Ok

Emma Stone 算唔算最大眼既演員?
[img]
[/img]
[img]
[/img]

應該係amanda Seyfried

其實兩個好似樣
Emma 開朗D, Amanda淫D
兩個都大眼, 不過Emma應該大少少

啲機械狗好正

就係上面的yoho mall 百老匯戲院

John wick

隻狗仔死左 Alita 都救過隻狗一次點解唔救第二次

未見過世面，冇諗過條友會殺狗掛
有冇漫畫撚可以講下alita面上嗰兩劃有咩特別意思？

你當軍人迷彩咁，不過佢失億係潛意識畫上去

戰鬥mode

首主題曲真係唔識欣賞

都幾好既 但個結局有啲夾硬為左出續集而連原本既故事都未講完既感覺

睇過反而難跟左
佢大改晒啲劇情，要忘記晒本來啲設定先

好好睇
都算幾跟足漫畫
罕有地一套好睇既荷里活日漫改編漫畫
Alita好撚正又型又cute又好打

個嘴唔知有冇p過
之前睇相覺得唔夠章魚

睇完又覺得幾長

有啲位節奏有啲慢
例如flash back下下都要zoom入隻眼到

成個樣都係動態捕捉
唔係真人樣黎

最尾個個係唔係Edward Norton黎

係啊 我專登search過黎

艾利塔咁細粒唔止身手敏捷，力量重好勁，點解咁大力，心臟勁啲就會大力啲咩？裝甲術好似一種武術咁

漫畫叫機甲術
的確係一種武術
原作有其他角色識用中華武術添

雖然冇咩可能
但係如果可以重現到 alita 同吸血鬼既打鬥真係不枉此生
漫畫入面 卡阿娜(最老既人類+吸血鬼) D戰鬥簡直係藝術黎

主角愈睇愈似衛詩雅

打鬥好好睇
一開頭諗住christoph waltz有陰謀

有冇人明點解艾利最後出場冇著納米裝甲 拎把刀都可以有藍火

trailer song好聽好多

發覺套嘢殺幾多人都ok
係殺隻狗嗰到唔播

劇情內容雖然多但仲廢過水行俠
好多位無邏輯
男主無啦啦退團
上一日仲好enjoy賣緊零件
同d兄弟做世界
跟住行行下街就話im out
out都比個目的來out啦
掛金馬倫個名你比CCTVB既劇情我
荷李活架大佬
我以為自己睇緊爛片王
d心路歷程錯離晒譜

只可以話如果你鐘意打來打去
唔知做乜鳩都無乜所謂
睇CG既話的確滿足到你

套戲IIA咋
機械人點爆都係藍血所以無所謂
隻狗變左IIB過年又少左人睇

咁人地鐘意左女主嘛
退團好正常姐
個黑人都屌鳩佢為左個爛鬼生化人而退團啦

個目的咪 佢一直做緊拆生化人零件
但又遇到女主
佢知道做呢樣野會令女主討厭佢
不過佢又要賺錢上天空城
呢個咪矛盾囉
有一幕女主連個心都可以比男主
男主咪決定為女主退出
個黑人大佬又同男主有枱底交易
說服到女主參賽又可以上天空城

好撚好睇

機甲術已經拍到好似中國武術

拍到好碼頭仲邊駛出黎做

火星技術來自中國

未來武術係集各家之大乘都合理

依d咪失敗中的失敗囉
戲唔連戲
唔可以張二位感情串起來
音樂同對白比唔到觀眾印象同氣氛
你就咁打字可能文字上解決左問題
但鏡頭去返套戲內
跟本成件事非常唔協調和冇感染力
亦係最失敗的地方

咁唔知畫嗰班人知唔知漫畫佢畀人叫做“章魚嘴“

似家諗返，唔知呢個設定係咪源於“火星人=章魚“呢個固有概念

IMDB演員表搵唔到
但睇戲果陣好似佢

但hugo個朋友唔係俾人cut開咗一半咩？

之前諗住睇漫畫同動畫唔得閑冇左件事
估唔到會出電影

佢比人斬開2舊好似唔多血流出黎

機甲術其實好似係以詠春做基礎

Alita下下打弱點同關節

Alita 對住塊鏡練拳出左幾下連環拳有d似丹爺

唔好睇！睇到一半想走， 係咁殺人， 做咩姐！垃圾

唔怪得咁熟隻歌
原來係linkin park隻歌改返黎

睇左imax版！ 畫面正到無話可說！
故事到喉唔到肺！等出2-3集

佢個身咪納米裝甲囉......

屌
點解你唔去睇新喜劇之王
唯有多謝你幫手刷票房啦

我諗退團唔駛揀人地做野果陣囉。

平時喺酒吧位講就得。

原著好似冇退團，而係拆人件果陣俾個奸獵人捉到正。

仲有唔明vator為左殺女主
點解要大費周章引佢比賽先殺
就咁搵人去殺唔得既咩

有啲戲呢，入場前係要做功課㗎，睇之前要知道啱唔啱自己口味，唔係入到埸睇到唔啱睇，又要上討論區炒蝦拆蟹，好肉酸㗎

你認為唔set個對自己有利嘅場會殺到佢咩？

之前未著火星裝甲都已經咁勁

就咁殺係犯法，場入面殺人係冇罪

咪係
點解唔用愛與和平感化敵人？

又多動作場面，鬼咁暴力
跳嚟跳去睇到眼都花

吓
保最後出到場外都照殺喎
何況大舊衰殺人都無事啦

但

應該話係比賽中，場地外唔知算唔算bug 啦

根本呢part 就係bug
個堆人本身殺人都唔會有事
點會驚犯法

幾時到akira拍真人電影

場外只可以暗殺
唔係殺手畀啲機械人見到都會被通輯

套戲拍到victor好似做乜都得咁
但係其實佢應該都係要"依法辦事"
如過呢個位講多小小可能好啲
不過又好易搞到再悶啲

追出去個位就好似bugbug地
不過係拉都係拉追出去個班
佢哋爲獎金癡癡地都合理

好同意前面有巴打講啲戲唔連
個dr前一幕好後悔要motor ball生化人唔想女主去參賽，下一幕就比佢去
個dr前妻無咩交代個心路歷程又變好人
做得咁急仲要一集原來完唔到，咁不過寫深入啲啦
文戲麻麻又唔見得多打戲，除咗motor ball 係緊張其他都屌打

但一開頭果三個殺人魔都好揚下喎
果三個同victor咪又係同一班人

唔明既大把
外星最強武器係詠春
IIA片但超多血腥鏡頭

其實個導演自己應該都唔夠投入故事。
總覺得拍出嚟似電視水平。
而且故事咁樣插回憶，倒不如一開波就拍火星同地球大戰做開場啦。

應該學下IQ博士

酒吧嗰度好緊張喎

建議你睇John Wick

反而唔明成點解套d生化人都係用真人拍 係得女主角要用cg

咁既質素都似電視水平

文戲。

個人覺得文戲都唔算差
無悶既感覺
係感情線同男主角比較差

咁你好幸福喎
要求唔高

嗰3個明顯係賣器官比victor
男主就收切機械肢體賣比人

其實同一類生意，只係對象不同

講開酒吧，個場bar fight咩事？
- 個大舊衰身份交待得唔係好清楚，佢乜水？我諗左好耐 一開始我以為佢係個D惡既hunter-warrior幫Vector做野 後來諗諗下又估佢係wanted既個D罪犯所以先一開始襲擊Dr. Ido，但佢係畀Nano控制既罪犯
- 女主角落bar做乜事？身份係hunter-warrior所以叫多D hunter-warrior一齊打大舊衰？
- 做乜Alita激嬲bar度班生化人 hunter-warrior，一大堆人應該一齊打Alita，但佢地之間無啦啦打起來？

呢個位當時睇到 我get唔到

你到底有冇認真睇
講到咁白都唔get

嗰三個(或者其中一個)應該已經畀人通緝緊
所以醫生先出動

話説拍到醫生好似好廢咁

可能alita 想第二時d人咁講佢

酒吧果場又係劇本有d怪，

應該講左加里要大家幫手，冇人睬佢，奸仔至開聲介紹眾人寸加里，再開打會順d.

係咪甄子丹做武指

對上個套鬼佬拍得好既日漫電影已經係龍珠 雖然依套未超越到佢

每個人審美標準都唔同，但差異太大，定係平行世界

終於有人講
對住塊鏡用詠春
機甲術高手=詠春

仲有周破沖拳，伏打，ED震爆對手身體

其實有幾shot有九龍城寨feel添

好有姑爺仔feel

no
通緝緊但其實無人知凶徒係乜樣有幾多人
另外
其實果三個人係背後大佬既人
就算捉到都唔驚
所以Victor要殺女主角
其實唔洗搞咁多野

話説點解個名會變咗Alita而唔係Gally?

其實原版 有結局未？

冇咁o既文化程度，就唔好浪費左個位佢啦。。 你都係返去睇bbq戲啦

好似因為作者見到一本前蘇聯小說定唔知電影叫
覺得好有意思好夾佢背景
其實我咁樣講一講好似劇透左
我無睇小說 上youtube睇

以前有存過， 但存存下斷左就冇下文了

銃夢 火星戰記

連載中

講真last order 同埋火星戰記個風格完全唔同，睇完第一部當完都得

Hugo愈睇愈似釋小龍

香港係Cyberpunk Icon嚟
凡係Cyberpunk故仔
唔理係電影定係動漫
無返一兩個港式招牌同九龍城寨式建築邊似樣

傑秀皇邊一幕出？

諗起都好諷刺
香港係全世界最適合拍Cyberpunk嘅地方
偏偏因為成本問題
香港無自己出品嘅優質Cyberpunk電影
全部要靠日本人同鬼佬取景拍戲

睇嗰陣覺得佢有啲似muselk
依家睇返又發覺差好遠

好同意 hugo無啦啦變返正 但一直睇電影又唔覺佢好愛女主角 之後女主角拎個心出黎 佢對眼又好似發光想拎咁 究竟係我無睇漫畫唔明 定男主角做得差

一係睇住佢死，一係自己出手......

Boxifficemjo預測美帝開畫得25m
最終埋單都應該唔過一億
要靠海外大收
續集先有機

最尾Ending 有冇彩蛋睇

神風敢死隊，打爆哂翼同引擎唔緊要，留番油缸已經夠做

真係輸宣傳
本身套戲係得

女主成日斷手斷腳，隻眼都比人食過

我信觀眾眼光係雪涼既
以套戲應該會收得

我信觀眾眼光係雪亮既
以套戲應該會收得

打場波溝到女好正常wor

我都試過啦屌

將Zapan一野拍落bar 臺已好詠春，bar 中打鬥係好袁家班風格

得番海山樓......

Nova 已經係彩

根本係生化人的愛情故事

外國動保撚好惡，好多荷里活片要打明no animal actual harmed in film making

拍枱踢啤酒樽落人塊面好似有以前成龍d電影feel

Group fight 自己人撞自己人已是必要元素

你有冇睇架
佢鐘意左女主之後已經不斷缺席
同埋點解要揀班兄弟做野個陣講係因為佢想阻止佢地唔好再做落去呀
順便交底自己唔撈

套戲一般般啦
啲動作/畫面/cg呢啲technical嘢係做得幾好嘅
但劇本真係係唔多掂
節奏控制得差,角色寫得唔夠深入,成日為咗推劇情就寫啲角色做on9嘢,好鬼低手
估唔到占士金馬倫會交呢啲貨出嚟

好好睇喎，無睇過原著都覺得正唔會唔明，武打好賞心悅目，鏡頭又唔會亂到眼花，女主角眼大都幾可愛表情又恰到好處

識睇一定睇4dx

我老婆坐dbox都瞓撚著左

所以咪PK.
累左個俾人拆嘅死，累個freind死，累死埋自己。

我都想有ALITA保護,打個電話就仆到黎

p大咗隻眼哩下 我覺得好趕客
未接觸過漫畫
第一次睇預告覺得好垃圾好假

好在無錯過哩套野
但我諗好多人錯過咗

覺得女主有啲似Emma Dumont

你既point 12345 都可以屌漫畫
漫畫連同女主角一齊玩motoball都無就鐘意大家

改得太勁又會俾人屌唔跟原著架喇

到底片商洗咗幾多錢先請到班奧斯卡級嘅演員係度噏啲咁cringy嘅對白
定係班影帝影后見到占士個朵就劇本都唔睇即刻簽曬約

fuck your mercy
型到

知唔知片尾曲係邊首？

我開頭以為睇錯
好輕描淡寫咁俾人殺咗

即係我地成日話啲人殺紅咗眼咪會不顧一切囉
何況係啲配角
為咗製造驚險場面俾女主角
點知追住嚟殺啦

或者第一集Taken

上面果首, swan song
我諗其實亦有暗示個故事未完咁解

漫畫叫咩名？

換左甲都無出招牌衝擊波。 淨係講左有特殊功能

未來地球人向外擴張～最後各自發展 山頭主意 好似係

LO

火星不是前傳？～

好似好多poster都無男主角份
反而有紅hoodie條女同帶刀柒頭
係咪做錯咩事

個人覺得GANTZ 0係最接近呢套

買左聽日yoho IMAX 3D一支公去睇

睇新聞話回唔到本
$200m budget但估計美土票房得$24m

銃夢

睇怕都冇下一套
生化危機呢種垃圾就長拍長有
唯一一套好睇日漫改編就要收皮

出街睇到個廣告，加個中文名同字型，覺得柒到不得了

未上畫咁快批死？仲要本土一億都唔到？唔係咁慘呀？

慘 唯有去imax 重刷支持下

有預售數據可以估
如果有好口碑嘅話或者可以反cup到嘅
但so far睇落唔太可能

預測呢吓野，我真係識條鐵，希望唔好咁差啦

同期美國有咩大作
以套點都唔差過攻殼掛

美國人淨係識咁樣做
兩個鐘殺下又喊下交下內心戲又小plot twist之後又做下一集

今個星期有The Lego Movie 2
下星期有Happy Death Day 2U直接對撼
再下星期就有馴龍記3

馴龍記香港早美國咁多上畫？對手應該得Lego 同馴龍記，嗰套Happy death day 2u第一集已經麻麻

Cyberpunk 呢個題材既電影會唔會愈來愈少
差唔多套套票房都收皮
拍呢d戲要勁多筆直
吃力不討好

如下一套只有金馬倫一個就會睇
今次比d拍檔累死

呢個電影真係做得唔好，
冇交代好點解男主咁想上，死都要上果種因由，
引致最後果場管道訣別失色左好多

問題係第一集就黎open ending既戲好難收得靚

可能我睇得戲少，暫時最得就係matrix

我相信alita唔會仆直既

啲宣傳真係差，一開始我望到啲poster都唔知呢套咩嚟，聽都未聽過呢個ip，啲裝扮又有陣柒味，個名又九唔搭八咁

新年冇嘢做膽粗粗去睇，點知咁撚好睇

好多fd以為係動畫片

睇完再追埋post好期待下一集

真心唔明 生化危機真係改到垃圾都仲可以拍到6

內心戲都無啦
Chris leon全部都唔似 最似係Ada 李冰冰
無撚啦啦插個超能力入去
真係痴撚線劇情

可能係鬼佬鍾意喪B

出過一幕 上緊盔甲
係個金髮鬼佬樣

嗰個名我唔記得，只係記得佢做過John Conner 老豆，同埋回力鏢隊長，唔知有冇認錯

其實有冇人發現男主角部電單同漫畫版做死亡天使個時揸個部電單車好似

連維基都無個男主角資料

其實個ending都預左冇ending一定會帶落下一集
我覺得佢已經塞左好多劇情落呢一集到
但如果佢將今集既內容打散做兩集一定好拖戲
所以日漫改編電影真係好難拍
得兩個鐘時間但一套漫畫既內容夠佢拍10集

兩個都唔識

塞得算係咁架喇，認真

無架啦 篇幅太長 預左係咁
拍得少唔夠長 又驚冇下一集 又驚引唔到fans共鳴
拍得多 又要左cut右cut
有得上銀幕其實都好開心 聽占士金馬倫話要上戲院
等左十年 唯一最唔順眼係女主角對眼 變正常人樣都夠做
同埋劇情有少少趕 搞到感情轉折奇奇怪怪咁
大導親自落手既漫畫改編都只能咁樣
同埋應該係日後所有日系漫畫改編既一個指標

Jai Courtney

我都有印象呢幕，但唔記得左係做緊咩
但係我冇睇過漫畫，佢係咩角色？

Motorball冠軍

上面班 “critics”
一啲又話背景交代不足描述太少
一啲又話角色內心戲轉變太快太表面
又話悶又乜又柒咁
不能盡錄
兩個鐘要又刺激又講到哂全套漫畫？
點做到呢請問

我自己就冇睇過漫畫
但睇完都會明個故事講乜喎
咪當睇咗個銃夢漫畫入門精裝版
舉個劇透例子
冇錯我係唔會有嗰種覺得男主角死得唔夠可惜嘅感覺
因為我唔知原著係有咁煽情嘅原因去令男主角想上上面

但係套戲得兩個鐘
仲要考慮電影節奏
文戲武戲之間平衡
點樣每個角色都跟足原著仔細描述一次呀
平時出動畫同漫畫都會有出入啦
你試下拍套戲帶個波過半場係用20分鐘
起腳又用多20分鐘
撲嗰個飛起20分鐘再落地之前又要20分鐘？

又舉多個劇透例子
話個老母變忠變得太快？
其實人哋一早望到個女個身嗰下「Hey kid!」之後
已經每次遇到Alita都有啲急屎咁嘅樣
其實唔係一個想Alita死嘅樣嚟喎
除非個演員啲戲屎唔夠奸啫
尤其係教堂 Hugo準備死嗰度
個樣掙扎到就瀨咁
加上Vector 問佢點解佢要放走個心
佢都仲有補多句「I am a mother」
呢個轉變其實陰啲陰啲有鋪排算係咁啦
點樣太快睇唔明

當過年爆谷片嚟睇
呢套戲有咩可以挑剔？
利伸：入場係俾trailer 啲打鬥、cyberpunk元素、CG 女主角眼大大吸引

漫畫入面係女主角第一次遇到真正同敬重既高手
影響左佢好多格鬥技巧

漫畫到真係好型

如果仲有下一集嘅話，佢會同女主角响比賽場中有場死鬥

好似有打過添
2隻手識“轉“，應該係佢黎

我有諗過加motorball 落去係咪個劇本唔夠好嘅主因
如果用漫畫黎講
2粒鐘應該包得曬頭兩卷
可能最尾先見到佢去打motorball/交代想打motorball嘅原因
咁樣個劇本可能比人感覺完整啲？

其實果場推得唔好仲有個致命原因，係電影版Hugo變得好愛加里，同埋唔憎機械身體。
原著條MK其實對加里一般般，亦冇為佢改過，而且原著寫佢見到自己變左機械身係有厭惡。
所以果場其實係想自殺。

冇死亡鬥球會少左好多大場面打鬥
但犧牲左好多野
韋達太早死
工廠都唔係韋達話事 佢將幾個重點綑綁埋一齊

昨日睇咗 IMAX 真係睇CG 合成人面 相比 Starwars rouge one 又進一大步 但都有啲場口嘅表情唔自然 尤其個口

故事就簡簡單單 今朝睇埋 bt 返嚟嘅 ova 算跟原著

最矛盾個位係
你知佢故事做得唔流暢
但又好想多啲人睇佢 谷高票房 可以有下一集

同埋今次其實有取捨
即使詹導番黎親自搞
故事應該嚴謹好多
但打鬥未必夠而家呢個導演咁好睇 佢好似拍開打鬥同睇洪金寶大

之前個鬼佬評得好啱。
廿二世紀成功，係因為有加太多錫安果堆野，而係專心講Neo一個對抗史密夫，冇出核心個阿伯。起碼成套戲緊張又有高潮。
而家呢套最煩係冇營造到打爆Boss嘅感覺。
明明有高潮戲但係中段又斷開。
就好似玩機動球初選俾人圍攻咁，一氣呵成做加里喺場入面以力制勝，會爽過中間跳出場救男主。

似係格隔塞motorball落去做動作場面

就係佢
冇睇過原著會覺得呢幕多餘

日漫真係唔適合改編做電影
忠於原著一定冇ending
大改一定比fans屌
最適合都係做動畫/劇集
其實銃夢我好滿意我嫌佢去得太快tim
不過好多人屌佢冇結局

好簡單，布丁博士一出黎就係薩雷姆，即係下一集cut好多野啦
我想睇街頭手術表演！！！！

我睇過嘅戲入面最好睇
特效打鬥唔使講
愛情條線都唔錯
為男主不顧一切
女主把聲好感人

其實唔係cut 改左好多 立場都變左
Btw小心劇透

唔加motorball住應該會好好多
可能導演編劇驚成套得拳頭交
D觀眾會睇到悶同累
先加motorball落去有d特色咁
但係套野比motorball搞到個劇本鳩左
好似上一幕男主角叫女主角去比賽
下一幕醫生就幫佢著盔甲出場
心諗wtf

整理打鬥特效真係正
不過劇情情節真係扣分點
Alita踢館果段對白好老尷
同埋男主果段同朋友話唔撈果段又係好白痴，仲累死個黑鬼老友

想睇電

佢套業子理論仲係唔係到都係問題

布丁博士拎d人腦黎玩，令我小學時已經覺得好爽

除眼鏡果下型撚到

matrix係接近原創再揾gits題材同概念
劇本就可以點寫都得，咪簡短左zion同其他第一集未帶出黎既訊息用續集解釋。假如唔收得咪當搞掂agent smith算數(其實Neo係著草) ，進可攻，退可守

但alita係已經定死左個故事9期分3集電影，叫scriptwriter由頭自創劇本應該俾死忠屌死。跟足原著基本上解釋唔哂所有野令人吊癮又死

之前d日本動漫畫搬上大銀幕真係炮灰居多。 而家咁樣拍番出黎真係要收貨，再希望有改進而唔係ban左唔再拍

電個設定又係正

睇學玩鬥球個度
我都比個劇情走向差d混淆左
睇到好似女主角好似係為左打鬥球先有套故事咁

反而想知點解美國要2月14號先上
香港就咁早有得睇

希望美國本土票房OK

咁型唔得囉，佢果下應該拎碟布丁出黎係咁食

好似同期/早d,
某d原因postpone左兩次

如果呢套聖誕檔上一定慘死
宜家起碼有一線生機

佢真係好撚正，爆炸頭諾亞好撚勁

Motorball拍得好精彩
不過真係純粹畫面上既精彩
劇情上係冇任何張力
為拍而拍咁

依個真

依樣已經係戲好過漫
motorball係完左初戀條線無啦啦爆出黎
可能套戲覺得鳩就變左係平民都玩到既熱門運動再帶條仔hugo既線出黎

但hugo既背景帶唔出就搞到尾段

其實救完條仔可以返場館繼續比賽
比賽途中佢老母就好緊張做手術救二世祖
咁樣一定正到飛天

聖誕上會比水行俠禁住黎砌
好彩推遲兩個月
而家有希望

再番場館但d獵人已經收左皮唔使再玩
如果再玩就拉埋motorball 王者條線仲亂
同埋無時間切行家塊面鋪線去第二集

Alita 會戰勝歸來

反而諗緊真係拍第二集
會拍到去邊個位

好期待對motorball 王者

仲比咩賽, 全部對手都死撚晒

會場被打爆果D
應該未死得

咁我都接近到仲要收貨既
之前d動漫轉做戲真係慘不忍睹

前妻應該係新人 唔太識做戲

其實呢個電影版我都叫收貨既, 可能之前見佢對大眼已經無乜期望

奧斯卡最佳配角黎
咁都叫新人？
十幾歲就入電影界

五十路新人

Hihi天下腰斬左lo最尾幾本漫畫
請問有咩辦法可以買返

漫畫係咪真係好神？想追番黎睇

個bug係講薩雷姆人冇“果樣野”。
但開箱畫面竟然有。
如果話套戲要照顧原著所以塞咁多內容，
咁冇理由改薩雷姆人冇X嘅設定。

唔算得上神既
但劇情一定順過電影版
自己年少無知個時睇就覺得題材非常破格
對人 機械 同死都有自己一套觀念係度
亦都無分正邪對錯
但依家先睇就會覺得普通

係喎, 我淨係記住依德, 唔記得前妻設定都係薩雷姆人

咦 係喎 比你一提 又好似有bug
要兜都兜到既
一係就改左一係就未諗到咁遠

4d唔值
黎黎去去都係酒香味 唔抵

睇咗3D x 4D $170

電影係咪無呢個人出現？

公投一下 大家覺得洗唔洗睇3D
陣間買飛

有

有 幕後黑手講緊野個個
同埋差唔多最尾奸笑個個

呢下一野cut 過去搞到成件事感覺好鳩

睇比賽之前仆去同啲fd say goodbye 又係鳩哂

我寧願佢快快脆脆ko 哂啲人先去救男主感覺仲好，果幕空中追逐有啲多餘，
同場內追逐差唔多

一定要記住套漫畫係廿年前產物

當年睇真係覺得好震撼好新奇

唔記得左，印象中漫畫好似冇除過眼鏡

我記得好似博士鐘意布丁係質感同人腦相似定係畫面表達最初食布丁好似食人腦嘅恐怖感？
太耐唔記得哂，
如果係咁嘅話電影一定冇布丁出現啦，
隨時變三級都似

漫畫個博士後期成日派膠
膠得黎又好多金句同哲理

我又無印象有咁提過,
但個人覺得一個咁既天才會咁瘋狂咁鐘意食布甸,
令呢個天才人物既瘋狂再提升多一個層次

係
不過因為係出自90年代，
好多橋可能你已經喺好多影視，ACG作品上面睇過，所以而家睇未必會覺得神，
不過都係一部好漫畫

LO 入面博士已經變到好正派，
冇左第一部果種瘋狂邪惡嘅感覺，
而且加里又多左好多同伴，
可能責任編輯換左人，
變到有少少似近年嘅烙印戰士咁，
不過LO 睇落去都好爽嘅，人物素造都好好，
係少左第一部果種血肉橫飛，同埋睇到有少少反胃果種生死意識

女主打仗果陣沙林仲喺一條軌道電梯，由漫畫劇情，軌道電梯上去有可以控制殖民衛星利維坦山(複數)嘅地方，女主達成任務將殖民衛星飛向太陽，沙林AI發癲整爛咗軌道電梯
女主完成任務之後本來應該自爆，點知俾吸血鬼捉咗，之後投放大氣之刑咁啱跌咗洛軌道電梯殘骸嗰度

其實我都鍾意第一部夠邪惡同血肉橫飛既感覺多d

LO入面羅亞分開左幾個個體, 唔同既經歷之後思想取向又有唔同,
呢個係又想玩另一個問題啫,
LO補回返前文明既崩壞同宇宙入面唔同星球上既文化分別係唔錯, 但武鬥大會真係有D奇怪, 武鬥大會俾用槍又好奇怪

科幻版龍珠+gun-fu

打鬥同競賽都真係無得頂
迴旋揮拳諗住打中下秒俾佢斷手斷腳都仲唔放棄真係"咕喱唔刀"
係感情線太兒戲，帶你去玩同食朱古力兩件事就溝到你，咀埋你就俾個心人
最後果幕我想問下既然吹到個火星身體咁勁做咩唔一接到手就fing佢上去要慢慢拉扯
off topic咁講當睇到呢一幕就諗起amazing Spiderman 鐘樓救Gwen果幕，雖然同一套愛情片比唔公平，但係人地合理咁將個劇本推到果度先有feel，而銃夢個處理相對無咁好，無呢一幕可能仲好d，機械化男主我覺得好夠
不過見到有巴打話係忠於原著咁又可以理解
只係覺得感情方面寫少d 會更好
始終係賣戰鬥賣爽，感情線恰到好處就得如果show到男主點解對女主咁重要既話就唔同講法，但係又無，只係一個要女主保護既meatball
見到有巴打話3d好正都心郁郁想去補場

當年睇會思考
龐鐵城人腦機械身，同薩雷姆腦晶片肉身，究竟邊個先係人。腦晶片究竟係唔係［我］

原著女追男隔層紗係易追d
同埋尤浩厭惡機械身體可能因為連阿哥接駁落自己肉身既手都無埋
連"想用阿哥既手完成去沙雷姆"既夢想都幻滅就應該想自殺

就唔係電影咁講：地下無路走唯有行鋼纜

漫畫yugo(Hugo)都冇話好愛佢 只係有少少好感
但都對機械有厭惡
係加里自己單戀一見鍾情外加對愛情既憧憬先咁投入
同時係呢度表達左加里初期對自己改造人身分對有肉身人類既自卑感
或者要強調下生化人並非人造之物
佢地都係人類黎 只係意外失去左肉體
而且改造成機械義肢仲要揹一大筆債上身
所以有人為左還債又要去殺人還債
而且仲未計可能係人為失去器官或肉體 被逼負債之類既情形

啱啱去睇多咗次imax 3d
都係好正

如果有人睇完呢個電影版本既alita
覺得好睇既話
真係好推薦你地去睇一次原著1-7集漫畫 同外傳馬借戰記幾個番外篇既故事 外傳幾個故事都寫得幾好 係圍繞廢鐵鎮既一d人和事
Last order同火星戰記就等你地睇完原著先再講

近期睇過既水準之作

希望有續集
難得好睇既日漫改編電影

唔夠喉呀屌
好想睇第下集

真係, 好少有戲俾到呢種感覺

貪靚刀客好多戲份

佢係酒吧既恥笑樣

最後無左塊面好撚好笑

我覺得火星戰記又有返第一部果種血肉橫飛既感覺

講真，如果套戲開頭呈現多d呢個未來嘅悲慘，弱者得唔到保護，到加里呢個戰神降臨，消滅邪惡，剩係講賞金獵人都夠做。
扯埋摩動球，又要做球手就散了。

呢套漫畫係90年代產物，我覺得飢餓遊戲有少少參考銃夢的故事。

原著係腦加入晶片，定係成個腦攞出黎換成機械晶片腦?

冇腦喇。

空架，得塊晶片。

由於有睇過原著，所以真係唔明。高等天空人係電腦加人身，低等地面人係人腦加機械身體。照計機械身體應該比肉身強好多，咁點解肉身人響天，機械身響地？即係好似未來戰士咁，人類對機械一直都係處於下風。

冇睇過原著

大部份軍事級機械都俾薩雷姆中央電腦控制。

地下d蟻民用嘅好垃圾架咋，係球手會勁少少。

初一睇完，好撚正

了解。即係天空城的主人其實係部超級電腦。

部電腦係ladder首長控制，之後比女主用左

講晒我想講嘅嘢

依套戲睇，個女學者其實唔係奸角，佢只係幫天上面既人做事，希望換取番上去既機會，佢本身都冇殺人放火，主要係同佢前夫一樣做機械人維修。

其實關於腦bug唔難解決
不如咁講如果出反而劇透
遲啲將呢個plots改做

無睇原作
只係希望有續集

連登仔學人講影評笑撚死

個Nigga唔係上面人嘛
咪以為要send啲野上去

10/10
好精采，超緊湊
有冇續集？
利：冇得漫畫

無睇過漫畫,岩岩睇完
好正

3部都睇晒?
都幾長下架喎

我表達得唔好
我係話無睇過漫畫
岩岩睇完電影

咁既結尾，應該有續集啦

佢應該想講2個鐘文戲講佢退團心路歷程

我果場好多細路同情侶
啲細路嚇到唔出聲
啲情侶爆谷嚇到成地都係

好多人以為係大眼金魚少女冒險正能量卡通片

點知咁血腥黑暗

理論上外年唔知佢地係同一班人

連男主都唔知大舊衰係同Victor有關

我知
我意思咪話點解victor要搞咁多野去殺女主角
（叫男主角引佢去參賽）
victor平時都有班殺開人既team
即佢係會做犯法事而唔驚啦
佢就咁賞金搵人殺咪得囉

點解我咁執著呢part呢
因為樓上有巴打講過
呢場比賽喺原著入面係好有代表性
我覺得套戲係求其搵個理由
將女主角硬帶入場比賽度
何況理論上醫生唔會咁順灘俾佢參加

個畫面應該幾好笑

lm

極度希望有得拍落去 睇完有少少空虛

加一 真係想睇續集

其實個boss點解有咁長命 明明佢都係肉體 但有超過三百歲命 會唔會個boss其實係用其他人既肉身做出黎既傀儡 而真正boss係部電腦
未睇過原著分析唔到太多

納米技術可以無限重生同複製自己。

簡單講可以無限復活。

唔係講呢樣，係講薩雷姆人冇腦架。

原作者畫

其實原作嘅晶片腦好似唔喺真係得返塊晶片，仲剩低一部分腦幹同埋一個腦嘅外型(that's why尤雷姆冇發現自己喺晶片)
咁咪講得通囉，切開個腦先發現喺晶片

好好睇 劇情緊湊 戰鬥場面好華麗優美

睇到好爽 滿足有中二病既巴打們

一定要睇3D imax先感受到果種視角震撼

世界觀好正 天空城好神秘 成套戲都冇去過個地方
勁吸引想上去參觀

可能miss左 另外想問成個地球除左廢鐵城就冇其他地方有人住？

有啲小村落有人住，原著有講

通常大片亞洲地區都快過美國 我諗係試水溫

wallpaper

套戲上左作者先畫

如果係攞大馬士革刀就正

呢把係電影版大馬士革刀，嗰樣唔同漫畫

還我原來嗰巴，點解雕哂花彎刀咁 之後會唔會直接係手臂生出黎又係咁既樣

週邊仲有( 下垂體) 大腦係完全沒有的～

即係nova個身體同alita一樣係nanotech?

大馬士革刀既特色就係有花紋同埋多數係彎刀喎喎 係咪搞錯左啲咩
上圖嗰把我仲嫌佢唔夠花紋

有冇巴打睇 4DX? 效果好唔好

呢句原則上冇錯

套戲好似有提過農場有人住？
有冇影過就唔記得

農場要苦工，實有人住，戲好似有提及但冇影到

即係成個地球主要得返一個大城市就係廢鐵城？
咁有冇講大墜落後 全球人口剩返幾多

農場又唔一定有人，可以全機械化
不過電影好似係有路人甲話識人住緊農場定話自己係黎自農場

以前睇過漫畫，唔多記得有冇提過，要搵番書睇吓先

以後應該冇人再夠膽拍科幻片

將鐵士代諾改到直接響薩林出現，好唔慣

銀翼殺手攻殼銃夢三連仆

套野上好多人問同講
不過大部份無睇過原漫銃夢

無睇過就去睇啦
睇完重要睇埋last order

真係要拍落去,大把野拍
上天空城,羅亞出場到大崩潰

到last order
拍吸血鬼果段我覺得重正
去到武鬥大會重勁

可惜無咩可能啦

iron city擁有飛行器係犯法的

有冇人睇左3d? 會唔會好差？

最想睇第一次滅絕之後

吸血鬼,量子觀測裝置,決鬥到太陽出番泥果段,依段故事最有味道

imax 3d 正到不得了

女主角第一次醒果陣有條大隻佬話佢老婆係做農場

同阿凡達一樣用3d鏡頭拍
你話呢

男主跌落去個下
做咩唔用腳夾佢上黎
主線有d亂
一時話打波
一時係獵人
同埋有d悶
好似估到曬咁
唯一係佢老豆因為選角關係一直
覺得係奸角。
打鬥幾好睇既
不過詠春
唔好當劇情片lo
當動作科幻就fit了
同埋香港招牌

佢將三個分開既故事拼湊，再加上融入美國人思想元素，自然會散亂，原版好重視自我、生命既體會

睇完 唔係得字幕3d

近期
ready player one
水行俠
銃夢
呢三套既3d都好滿意

最3d係銃夢

得打波同獵人兩條線都話有d亂

而且兩條線都係圍繞住Alita
唔明有咩咁亂咁難明

前妻改變其實我睇到中間唔覺得有咩突兀,反而係意料之內
其實由佢搵個醫生見到anita用緊同佢地為佢個女做件甲,再睇到醫生係酒吧救返anita出黎已經睇得出佢都當anita係佢個女咁
再之後聽到vector話會幫個男主上天城佢個樣已經係開始懷疑,再之後見到男女主係教堂果到,基本已經確定洗白
所以我唔覺得突兀

利申:個人睇完觀感,鳩up

大馬士革刀係金屬花紋，唔係雕花

集氣！希望票房收得出續集

漫畫fans 表示好正, 但應該好多人唔明做緊乜

睇完戲覺得幾正，但有少少覺得劇情太多嘢想講，即刻上網睇哂漫畫第一輯，然後發覺有兩個位好唔同，令我懷疑佢點接返落去...

火星科技咁勁當年點解會輸

無睇漫畫

睇完套戲已經想佢出到續集
依家睇埋漫畫情節更加想佢出
要生醒啊 唔好仆直

其實地球仲勁，天空城只係腦晶片實驗場

點解分歧者移動迷宮都冇仆直
依套反而會仆直

Jennifer Connelly對腳睇到扯晒旗

預測姐都係

Budget 差好遠....

之前完全唔認識呢套野去睇咗都正喎

應該係美國個邊用預售既數字估計票房
不過口裨好既話應該升返

美國幾時上？好驚收得唔好

14/2 情人節上

本身個宣傳片其實幾難吸引到未睇過原著漫畫既人，初頭以為主要講球類比賽(死亡球)
我都係新年流流想搵套戲睇，今年港產片又唔吸引 西片得番呢套，焗住帶0期望入去睇 點知有意外所獲
利申睇左兩次，頭一次2D 後再追埋3D，3D無失望
後尾追埋漫畫同ova，諗住入手埋ht隻figure
btw希望美國情人節帶起票房 ，唔好仆直

點解女主隻眼要set到咁大

我覺得好似以張POST個SIZE岩岩好

醫生把武器。。。
加埋佢夜晚套裝

卑鄙的外鄉人跑錯片場

Alita 好吸引 睇左次imax 想再睇多次

好靚女

真係冇揀錯睇IMAX 3D
絕對比到10/10
打鬥一流 順暢
全劇冇悶場
主要劇情都交代清楚
最重要係女主越睇越順眼

不過有啲批評都同意
前妻突然轉軚有啲突兀
感情綫唔算深刻
而且對條仔比較反感
同埋對大佬冇乜描述
結尾唔夠喉

結論：出續集一定繼續IMAX 3D

同阿凡達有得揮
當年睇完阿凡達勁空虛
好似仲有個term叫avatar blue

越黎越多巴打睇
睇黎口碑起到作用

快啲推爆post

要美國個邊口碑好先得

應該都ok既

睇完 3d版，係太古睇，感覺好正

我諗可以話佢係2019年第一位動漫改篇完冇仆街的真人版電影不為過

睇完套戲上癮睇緊漫畫版

想問漫畫三套有咩分別 係咪要第一套>last order>火星戰記咁睇？

係，不過火星有排出...

自己覺得第一套結果就好好
Last order都ok既,
火星戰紀就....

見到火星仲連載緊 我仲睇緊第一套 諗住慢慢睇算

我諗住睇哂佢 始終有啲位睇完戲都唔明

戲主要都係用第一套前三～四本書啫

睇到LO 完就停，我都諗住火星出曬先再重温

當然追晒就更架好啦

睇晒last order 未睇原著同火星
係一套用好多哲學包裝既格鬥漫畫
最後結得有D到喉唔到肺

認真今日睇左、好睇到仆街
唔收得真係冇天理

利申 冇睇過漫畫

準備再入場睇多次

應該唔係呢首，我記得好聽好多

漫畫入面，禁止廢鐵城有飛機

男主角係普通人，同機械身的女主角拍拖，點樣做愛？

原著漫畫有無講呢樣嘢？

連登出咗36版post，居然無人講呢個point，好反常。

d鬼佬觀眾開始精
"食屎啦。你班critics俾9.5/10 落last jedi度"

開左36頁都無講你都知咩事啦
咁想知自己睇漫畫

不過而家銃夢hit番會唔會出H漫

BLAME! 作者應該揼晒心口

係，連雀仔同槍都唔俾有

火星隊長 成個西班牙梁泳琪咁

本身冇乜期望 但意外地好好睇

BLAME! 拍真人版就真係會仆到直一直，
所以動作場面開一鎗 就完

但死亡球果度有條友係識開炮喎，又一個bug

但漫畫個感覺真係正到唔知點形容
好似處身係個世界入面咁

一拳超人真人版你又點睇

瞓醒又開始追 漫畫真係好多

通緝犯嚟

尤浩（雨果）真係成套最大敗筆，本身呢個角色係充滿夢想，為實現而甘願做犯險，等到發現真相時萬念俱灰，將所有錢從柱上倒落街，再犯險爬上去

但電影版表現到得把口，感受唔到原著既覺悟，條𡃁仔演員做到似移動迷宮班主角咁，Yayayeye就當交貨，尤浩本來既魅力完全發揮唔到

岩岩睇完 ，幾正

依家香港票房幾多？

早幾年，預告本來做到男主死就完(同ova動畫一樣)

但唔夠刺激，吸引唔到人入場，焗住加入鐵球

其實成套電影係有bug, 會搭唔到後期秘密
(夠18,有印=冇X)

台灣ver

元袓1-9係神作
當年有買

後期故仔應該同漫畫有出入
漫畫布丁博士係alita翻生前已經逃離薩林，所以後半故事先會有alita幫薩林捉回佢
而電影布丁博士仲係薩林度 仲話望住佢所做一切 ，睇個勢似係直接上去攻打佢
所以之後出續集故事應該同漫畫有分歧

之前netflix動畫都carry唔到

啱啱二刷完答你，係呢首冇錯，不過可能戲院音響勁d 同埋mix左少少其他bgm，所以氣勢勁d

爛蕃茄啲鬼佬俾得50%，但IMDb都有7.7分

終於睇多一次 imax 3D 同訂左 ht Alita figure, 因為個心臟好吸引

佢看破紅塵
D觀點講得通

Lo入面，補充過有長生不死技術
而元祖入面，只有諾亞博士有save point技術

大馬士革已經失傳......

大馬士革鋼(Damascus steel)
有兩種意思

一種係講緊一個已經失傳咗嘅練鋼技術
鋼嘅品質奇好

另一種係練鋼時透過堆疊，敲打之類造成花紋

主要爲美觀

正解
並唔係雕花，係金屬花紋

我估本身應該已經有同人
話說主角個身理論上係點變都得

push

睇左 d 人既戲好屎 . 無論係醫生定條仔
同埋可能好多戲抄左呢套漫
搞到d 劇情都係似曾相識
普普通通
但真係好難代入
阿凡達真係易代入好多

醫生戲屎都講得出
你肯定係唔識貨

醫生同Alita係全套戲最好睇既角色

呢幾日想去睇，想問呢套係咪必睇IMAX 3D?
因為自阿凡達後勁欣賞占士金馬倫，當年睇3D真係好震撼，搞到而家都周不時開黎重溫，希望阿凡達2上個陣有機會入戲院睇多次1

inglorious Basterds

一睇到醫生戲屎，就知條友唔識睇戲。

所以我先話形住佢係奸角

演員教科書

睇完DJANGO就唔會形住佢係奸角

係

漫畫入面，地下城人類已經大量 改做化
想要精神伴侶，多過炮友

早18-15年拍，就係神作

漫畫非常前衞，有討論過乜野為知->人類

我覺得漫畫比Blade Runner重要深入

睇完
想知道三百年前大戰係點樣？火星攻地球係咩原因？ 第幾部漫畫有講？

吓 博士前妻黎架？

有冇機會重現星球大戰？？

其實女主角係火星人？

係
要上上面就要拆剩個腦 眼 心臟

對家戲打手做好research先啦
兩次奧斯卡都攞獎既都話到佢戲屎

占士金馬倫買個20年版權好似就到期
咁呢套戲會唔會有續集??
好想佢出第二集講醫生知道自己個真正身份個幕

票房好會出續集
導演講明係三部曲

time line
火星(連載中)->LO(回憶)->原袓(1-7.5)->LO 宇宙大賽

睇原袓1-9就ok了
LO到時候睇你興趣

本身有講套戲係三部曲，都係睇票房受唔受落，票房唔得講咩都假
想睇最後一場比賽 雅西加同alita單挑 （雖然唔知會唔會有呢一幕 ）

拍Eva真人版就正

呢幕都想睇 係漫畫無醫生前妻呢個角色
不過套戲唔知薩林人係咪晶片腦，如果係既話 醫生前妻又會有腦既

你諗下2004年拍既話 你會睇到咩級數既 CG 先

咪係
占士金馬倫當年唔拍既原因就係當時既特技做唔到佢想要既野

岩岩追返火星篇最新一話
終於都講返加里既身世
個秘密等左十幾年

好似怪醫黑傑克隻蓓蓓

同埋時間夾 咁岩搵到合適人選做alita （上網有條片講到）

魔戒
星戰前傳囉。

如果我無記錯 其實都冇講特別原因要攻地球（或者未提及）如果我記錯請其他師兄更正
呢個係電影自己既設定 但共通點係女主角大概係三百年前既人比醫生係垃圾堆執佢返黎
第一部冇提過宇宙既事 第二部last order先開始講宇宙
第二部宇宙已經發展到好高科技 個個人都可以長生不老
三百年對宇宙既人類唔係好長既時間
人類已經去到其他星球發展自己既國家 各自星球間有各自零星既戰爭 但未係完全和平既關係 咁加里就要去地球大氣層上面既基地執行暗殺 失敗左所以比人掉左落地球
第三部先開始講加里既身世同學武術既故事
我相信電影咁寫拍三集一定講唔哂
所以你問既都冇人答到你

Nova仲以為係占士金馬倫做

Push

漫畫人冇原著？

但求可以出三集電影改編一至九集已經萬幸，Lastorder 同火星戰記應該冇乜可能，啲背景設定可能到時會改

原來係Edward Norton做, 完全睇唔出

打既原因係唔同星球既殖民地互搶資源做建造殖民地既材料

關於銃夢的幾個考察

照出版順序睇，銃夢，LastOrder，火星戰記
不過原本統夢已經有結局，LastOrder 係第九集第155 頁之後接落去嘅

個考察好詳細

原來真係詠春

唔知記者遲d會唔會訪問返原作者覺得套戲點

呢套係唔係有追開漫畫既人先覺得好睇?
我無睇過
覺得Ｄ劇情有Ｄ犯駁

漫畫有一幕完美地表現詠春(同佢條仔隻抽個幕 )
利申學過下

唔係 暫時無論有無睇過原著都覺得正到極點
而且有人睇完套戲再追漫畫(包括我 )

咁我真係唔覺得正，唔好意思LAW

覺得邊度犯駁？我都想討論下劇本

劇情大改過
同漫畫冇乜關係

例如個醫生個前妻個轉變太格硬黎
例如醫生同ANITA既關係
例如幕後大佬想殺ANITA, 做咩死左一兩個２打６就無其他ACTION

唔太明點解你地會一面倒話正

係
個特技畫面的確都幾震撼幾正

但劇情交代真係好倉促到唔合理既地步
我完全唔明男女主角點解 因為乜野 幾時愛上對方
唔知佢地父女情點樣發展出黎

就算係popcorn movie我都覺得太奇怪
定還是依家就係興畫面靚就夠
得我一個覺得奇怪

咪係LAW, 好多野唔睇原作根本唔會明/一知半解

咁人地話到明係三部曲，呢集只係開頭交代背景，你想啲疑團交代得幾詳細喎

仲未計本身日漫改篇，要忠於原著又要壓縮到兩個鐘，仲要兼顧娛樂性，呢部戲拍到咁已經好好超晒班。要屌劇情嘅可以等出晒三集再屌都未遲

我會歸咎於心態問題
如果係毒毒地，抱住睇卡通/漫畫改篇心態咁睇銃夢電影。就算個劇情鳩少少都會收貨。因為要睇既係" 還原度有幾高得黎又唔好俾日本戲d節奏拖慢"

銃夢響依方面成功左咪好睇

但如果抱住正常睇一套戲有始有終，可以起承轉合咁去講哂各角色心路歷程去講哂故事咁就覺得唔好睇，前妻未交代哂，男角為咩點都要鳩衝Zalem, 醫生一個屈尾十幫Alita玩Motoball, 最後Nora未交代係頂心頂肺既，但漫畫/小說改篇戲一定有部分交代位斬左去交代唔哂，基本上係死症黎

但既然入場前已經知係漫畫改篇，我就算未睇漫畫就會調整左做第一種心態去睇，咪睇得開心仲諗住二刷3d imax

咁你可唔可以解釋下醫生個前妻點解要救HUGO

係無銃夢正傳

仲有套銃夢外傳都好好睇
醫生個故事

我覺得唔可以咁講
唔可以用佢有續集就解釋哂我既問題
何況我既疑問係感情線處理不足
唔係佢地世界觀上未回答既謎團

俾得觀眾睇就唔應該係殘缺到咁
唔應該係expect“我地已經好還原架啦屌輕手啲”
水行俠啊都咪又係留低得個一兩個問題落下集
呢套既感情線實在係太奇怪
(何況hugo都死左唔通下集再解釋咩)

利申冇睇原著

係喎屌...

搵緊外傳睇，睇緊LastOrder 中

我自問係fans都唔覺得話好滿意
原因前面都講過
你講既犯駁位我都認同
原因只能歸咎於呢套係打頭炮
太心急將原作經典位擺哂入去
又想塞d大場面比觀眾睇
但平心論 叫改編日漫黎講 係最好最有原作味道

Alita 一個人訓咗二百幾三百年，記憶接近空白，醫生救咗佢，所以佢對醫生有感情投射唔出奇。同理，初初見到靚仔單戀佢都唔奇

早兩日睇埋ova
電影應該同ova既發展最接近
仲鳩既係尤浩(hugo) 幫ido整下風車，加里(alita) 同佢吹兩句水就對佢有好奇同好感

之後尤浩被通輯，加里早一步揾到尤浩，尤浩講自己身世就打車輪，連戲阿hugo講alita仲有人性過其他人都無

漫畫個發展只係獵人線完左，加里先遇到尤浩，但感情線都係咁鳩，咁你想個原作者點交代得好d, 改得太多又俾人屌唔跟原著架喇

或者你講得啱
係我expect太多

雖然我唔介意佢為左套戲既quality拍好耐or拍好多集

不過佢唔係marvel咁有錢
點都大利益為先

Marvel 既改編比較少犯駁位, 感情線都比較自然

美漫改編點同日漫
日漫改篇難度高好撚多

呢樣真 無咩幾何日漫改篇可以做到咁好

正常睇得戲多既人都唔會覺得呢套好好睇得咁誇張
剩係ready player one 都好佢一百條街
成套戲都支離破碎
點知一入呢個post 話唔好睇就會俾人罵
我諗係12歲附近先覺得真係正

睇完
Anita 同醫生嘅角色寫得唔錯
但其他人好似太天真太蠢咁
男主跟黑人搵食拆零件， 又信佢唔會害anita帶佢去比賽
雪穎放完水明知人知都返返水之類
打鬥係幾爽

我估話好睇嘅人應該都唔係因爲個劇情而覺得好睇
劇情唔係好就梗㗎喇

係睇你覺得有幾差同對成套戲整體觀感有幾大影響

睇套戲都要認屎認屁
好睇唔好睇，咪各自評論下
又咩12 歲，又咩毒毒地
睇套戲都要踩低人黎拎存在咁
做人駛唔駛做到咁撚悲哀

仲要同公司改篇，marvel studio改marvel漫畫做電影
你叫集英社開studio整one piece大電影慢慢出十年戲慢慢加伏線

出到10年先黎極上對決前後篇邊會有人屌點解前篇搞唔掂黑鬍子

ps game早就有

無得比既, 一黎文化, 二黎成本
人地搵十幾甚至幾十人既TEAM去研究一個角色故事
MARVEL之所以咁成功 佢背後做左幾多野
你同行DC 同埋FOX仲有SONY都唔係咁易拍到咁既質素出黎

易唔易買得返成套
好好睇

原祖1-9+馬借後記

Lo/火星到時先算

兩邊邊撚度踩人，你咪撚響度加鹽加醋
電影梗係有人讚有人彈
發表意見好正常，咁尊重人地觀點下去持相反意見唔得既

#969
#988

你自己望完再扮正義啦柒頭

好正
貪靚劍士好得意

#969 我寫既點罵戰法
正反意見都有，無jump to conclusion
費事同你嘈